警察學堂出殺手 為百元月薪作惡

警察學堂出殺手 為百元月薪作惡

今年9月，FAES成員入夜後在街上截查一名男子。互聯網

國家警察特別行動部隊（FAES）由總統馬杜羅於前年7月成立並直接指揮。隊員由現有警區招攬，亦有來自警察學堂和「集體黨」的成員，由約640人迅速倍增至現今約1,500人，月薪約12美元（93.6港元）。

馬杜羅稱FAES是用作遏止經濟崩塌後上升的犯罪率。不過反對派和前馬杜羅支持者就指，FAES被用作控制失業率高企、饑荒處處的貧民窟，以防止犯罪組織激起社會動盪，形成新的反對勢力，威脅政府管治，「他要一個由他全權掌控的組織進行形形式式的襲擊和暴行」，以散播恐懼。

包庇罪犯謀殺率冠全球

相關新聞：民間僱傭兵 槍殺擄拐維穩

知情人士表示，FAES在全國均有情報網絡，線眼遍佈每個社區，靠的是執政黨的死忠。FAES一般會挑選貧窮的年輕男子下手，目標一般曾吸食大麻或偷竊，或是對當地社區領袖死纏爛打的「滋事分子」。FAES下手後會發聲明指，已消除「反社會分子」或「極危險人士」。

FAES規模迅速擴張，但訓練質素良莠不齊，且權力無限大。全國退役警員協會會長托瓦批評，「他們入職前完全沒有訓練巡邏及維持治安的基本技巧，最終讓無辜的人死去」。

然而警隊濫暴的歷史其來有自。前總統查韋斯上任後在法庭和警隊安插親信，許多罪案不被調查，讓犯罪分子壯膽。他2013年去世時，委國謀殺率冠絕全球，每10萬人有近80人被謀殺，比美國同期高20倍。當時接任的馬杜羅就聲稱要「制止暴力」，下令警隊到貧民區根除罪犯，其時已被批評濫暴。及後有警員叛變，襲擊政府大樓，政府翌月公佈設立FAES，稱要「打擊恐怖組織」，斥反對派將國家變成「戰場」。

路透社